有冇人個圈子仲係不思上進

成班男人都廿尾
每日諗食咩好打咩機
個個返份hea工逗人1x-2xk
大家無女鳩下鳩下又一日
有冇廢青一齊圍下爐

有個仲未想返工

有個中學就無讀書
保安做過
廚房做過
最近係做倉務員
計埋ot好辛苦先20k
有時唔知佢諗咩
平時whatsapp group又唔出聲
搵佢出黎都難
最上一次見到都係某同學結婚

20k其實都多過好多人啦
不過倉務呢啲搬搬抬抬，後生做就ok

我調返轉，個個圈子都唔廢
有部分人仲幾勁

唯獨係我一個完全不求上進

我相信物以類聚，你加入乜嘢圈子咪變乜嘢人

hi bro
個圈子個個一係master一係phd一係買左樓一係炒股炒到唔洗做
得我一個仲係20k都無9 fingfing

全部工都唔番
個個月喺度收租
有啲仲賤格
日日朝早返公司開完會就去劈
由得佢班員工做到死
都唔明白咁嘅工作態度都可以有幾十億市值

點解一定要上進？

係
都廿尾佢先轉去做倉
本身佢做廚房點心我覺得係出路黎
但之後又去做保安仲要計日薪
不過佢鍾意啦條路係佢

我圈子個班包捨自己都係廢人
又無變過
好似讀書到依家都係咁

都識過好多叻人勁人
就係入唔到人地圈子

人地點撚樣關你撚事，結局咪又係想笑尻人，都痴尻線

物以類聚，人以群分

曾經都有依啲圈子
好彩一早甩撚咗
依家9成9都係大學朋友，爛船都有3根釘

全部都係政府低層

其實呢d生活幾好

首先唔好label 自己做廢人先!
你成日覺得自己係廢人，你每日起身所做嘅嘢，潛意識就叫你做啲廢人嘅嘢。
有廢人圈子唔緊要，最緊要係擴大自己不同既圈子。
我唔知道你背景，唔敢俾咁多意見你，但我覺得你要正面啲

咩野笑尻人
我都失業三個月搵唔到工
個時好辛苦
依家有工開又係hea人生
就係想大家一齊努力下擺脱困局
大家年紀都唔細

就係大家都無讀過大學
最好幾個都係topup喳

Master PhD 都可以好廢，利申我就係咁，做份冇乜前途嘅工袋20k

多謝你巴打
已經開始正面想學好英文
我希望我或者圈子有人一齊去努力
然後大家一齊去改變
好似當年返學咁
都係有人帶我先會去溜冰
如果唔係呢世人都未玩過一次

學下蕭生啦

樓豬幾歲先

自從武廢襲港，改變咗香港傳統工作模式
幾乎唔見有post講大學學歷無用

想join樓主個圈子，幾開心

真
人地有學歷講緊係買樓

廿尾就三十啦
所以先咁多呻
煩到大家正常上連登唔好意思

我幾個兄弟，一個已經應該有2,3千萬身家（我係咁以計下佢啲樓，一個月入穩定10-15萬，之後一個4萬，兩個2萬尾3萬，咁嘅比較下5萬以下已經係垃圾

呢兩日大家仲係到瘋狂玩fall guys

成個圈子都上進你壓力仲大

一個搵過3萬，轉個頭全部人都搵過3萬
到你搵到5萬，你發現你個fd 原來已經多過你

今日呢個話買樓，聽日另一個又買樓

結果你搵幾多都唔夠，搵得少落後於人你就好似被淘汰咁

開心咪得，咁上進做咩？

今年大學畢業果班
都係做呢啲工

已經人中之龍

Sorry囉

仲要儲錢買樓 呢兩個應該窮出身
有錢屋企 20幾幫手買左

人地靠投資搵到d，唔駛學歷架喎你都得架。

好奇 你哋個直接講人工？

遲啲會改變架嘛

所以我覺得所有whatsapp group 都應該討論正經嘢
唔太應該傾閒計
應該係人大左 就唔應該玩
應該工作 投資 進修

香港核心價值係買樓

買樓＞All

買到樓＝上進 叻 好人 乖仔

有大學學歷先係傳統工作模式丶有支那行之後先益
咩地盤扎鐵、裝修丶賣珠寶、保險啲新移民工種

本身有無錢先？

同班fd 差唔多30都係搵緊15k左右
不過好彩有女 已經贏左大部分人

本身個人毒 冇乜圈子
但有個朋友係咁,佢做左2點幾video editor學徒,但e 2年因為間公司廢學唔到幾多,人工又低
先決心做埋e個月唔做,下個月開始跟出面d師傅做野再學過
本身儲儲埋埋d錢拎哂去玩
佢又冇諗住移去英國..

但我自己都唔好得幾多
做緊倉,諗住做埋e年轉行跟裝修師傅
希望做到電工中工,最後儲夠錢移去英國

個fd 轉工一定會問大約搵幾多
例如問，呢個post 應該過6萬wor, 咁yes or no 都知個range

有d fd 就好open 直接講，其實我都唔介意同fd 講
咁同行既話知其他公司開價仲好

呢個時勢，睇定啲先啦仲買

我傳統嘅意思係office9-6
Wfh左一巴右一巴打哂落大學無用撚度

本身有無錢先？
無錢，無車無樓，捱窮的話你都覺得開心，請繼續

生活圈子唔係尋開心？

依家買匯豐

上進咁辛苦 不了 人一世物一世 唔死得都算好啦 仲上進

除非你唔租屋就要訓街架姐

社科 文科 有咩行業推介

屋企會送300萬首期揾15k 定 30k要養2老

呢啲咪正宗仆街閪囉
你啲朋友淨係拎黎比較邊個搵幾多邊個幾咁叻？
出黎食飯淨係傾後市點睇做野幾忙？
講得出呢啲說話證明你都冇真正朋友

到結婚前 條女見你冇樓窮就會走

電工中工 去英國無用
要當地牌

呢度
不過有女 hea左1年半 完全唔想番工

唔係個個女仔都係咁貪錢既

何謂上進
點解一定要上進
人地個目標低易滿足關你乜事
重要嘅係你想要乜啫
如果你係嗰啲上進嘅人
你應該感激呢啲人讓個位俾你上
陣間叫醒左佢哋搞到你上唔到位咪死

熟嘅話咪照直講
唔熟咪講香港月入中位數

我班朋友都係咁
不過個個搵30k up
仲算唔算不思進取

我成日都覺得依家呢個情況
你要前途就要離開香港
而唔係仲諗買咩樓
2047棟樓都係屬於支那

2x但忙到仆街

又係d用人地搵幾多錢黎judge人既on9 post
人地人生點過關你撚事咩

搵30K先勉強叫生活
畢業出黎做7,8年野,25K以上真係叫基本

覺得topup爛過大學咪就係失敗嘅原因囉
得罪講句
25歲後唔係用工作經驗而係用學歷黎show off嘅人
一係就未做過野 一係就日日返工負責俾人屌嘅loser囉

你咁諗會開心啲咪咁諗囉

係大學識個班frd，日日有聯絡有打機，無武肺嘅時候間唔中都出黎食飯，有男有女

所有人都有自己嘅模式，唔限死係邊度識嘅人先會維繫得耐架，道不同不相為謀有無聽過

有冇人係一個圈子都無

邊個唔想人工高

唔係不思進取
只係努力過後接受現實

有屋企痴家人住住有咩所謂，除非你唔租樓就要訓街架姐。如果買樓供樓搞到自己仲唔開心仲大壓力有咩為？

當我online learning 同work from home忙緊果陣，仲見到佢地係discord 打緊機/係discord R人打機 慶幸無群得佢地多唔係我都墮落埋一份

其實上進咗，把口講無啫

It’s okay. 真心覺得佢地都係低過20k先會嬲9

唔上進又點樣搵錢移民
又係靠老豆？

乜咁啱呀bros

錢還錢、學歷還學歷，Master起碼係學歷呢個dimension係叫勁啦

有 日日打牌 又唔返工

英文要學其實唔難
睇吓小說、文同電視劇電影
學吓估字拼字
想學講英文就duolingo

利申諗著自殺既抑鬱症患者，鬱咗已經好多年

香港搵到月薪十萬好似2%都唔知有冇
數下呢個post d fd已經幾十個

唔係貪錢問題當條女公屋
一條仔公屋 一條仔住愛之戀
你結婚 直頭兩個世界

冇錯，個個想爬係唔係又一定爬到，做適合自己既選擇冇問題，有d人選擇輕鬆d，有d人選擇上進d，兩種選擇都唔應該有問題。

做人快樂最緊要。

And 搵Fd唔需要咁功利。

講真其實點追咪又係追唔到最上層果啲
比盡你搵到份30k嘅工
人地一出世就兩層樓
住半山
根本點做都上唔到去

你睇吓啲香港人恐怖到
打下機 享受生活
佢話好在冇群佢地。。。。。

其實light個形象好似窮
但事實個個大學生 係有錢人地方

其實點解上進一定係要搵到錢先見上進？
係某樣興趣上發展得好上進又得唔得？
講到女，你都要好眉好貌先得啦，攞張糧單出黎溝女咩

其實點先為知上進
我真係好奇期
上進?要返工都仲讀書再拎埋其他學位? 定係其實只係話你搵得少錢?
明明份工有前途都講到好似無用咁

今日唔知聽日事 爽左先算啦

未結婚就唔洗搬出來住啦，我有3層樓收緊租都係同屋企人住緊，慳返好多錢

因為香港真係好似你user name咁。
遲d一千萬一個蚊型單位，你買唔起都會話你唔上進

慘得過全部都問你點解唔考政府工 又話自己黃
試問咁撚憎個政府 點解仲要幫政府做野

我覺得簡簡單單有目標同實踐緊已經好上進

世事都被你看透啦屌你

倫敦金500k/month(小學畢業)
算唔算上進

個個都3大 50k

做人平平穩穩最好

有個朋友幾年就做咗Startup高層
個人就開始Hea
三五年後間嘢執咗

完全搵唔相關既工
最後咗

有 但咁樣先開心

有幾個仆街靠炒樓炒舖收租過日，串柒柒屌其他人唔上進。

有錢就開心?

嘩屌 你話緊我？
我個圈子 就係咁 長文
中同圈子
簡介下
都畢左業好耐下 30都黎
得當中2個有少少錢 可以靠老豆頂住 但都係租樓住
我地5條仔比較Frd 有WhatsApp 食下飯咁
但係 當中 窮果2個做埋d 做一世都唔會點升既工
升都唔高人工果隻 講緊用廿年升盡都未必有3萬
但係真係舒服工黎既 無咩意義果隻黎
你地當社企it / technician 果類
但呢d 工絕對唔係後生仔做
但佢地 差不多 做左成5-6年 人工：1x K 但無諗過轉工
其中一個仲要有拍左就10年既女友

另外2個就有錢少少
老豆仲buy 到時間比佢地 hea多幾年
但佢地番既工都係1-2x K 咁上下
咁佢地都算 有老豆d本錢 hea多幾年 但都有d浪費

正題黎啦 我真心想佢地好
上進少少 但有時講多少少會比佢地以為我串77
我少少background 平均人工3x K
有時出黎食飯 大家仲係成日話當年 笑呢個果個 打機咁
有時講下係幾好架 成日講會笑到悶 笑到厭
我好想我地傾多d 自己本身 未來 夢想等等
但係 極少極少會講 講都係2句起 hea講幾句就轉話題咁
最近經濟唔好 我知有錢果2個 工又少左番 人工少左
我知有part time 請人 咪講下個資訊出黎 但無人應機
有時我會同窮果2個講 不如搵份 懲教海關做下
起碼有宿舍住 叫穩定d 人工又好過佢地呢份工
但咁多年無人理
講投資 樓 又係會無人理 我知佢地無咩投資
我講多幾句係見大家都就30 唔講投資 仲日日打機咩
我都想佢地關心多d 資產管理 增值既野
但可能我叻佢地少少 變左我講就係我認叻咁
我好少提我搵幾多 佢地問到先會講果隻

反而出黎做野班Frd / 小學Frd
會講多d 人生規劃 理想 投資

又係呢D文，有幾不長進？
你係唔係要個個好似李嘉誠咁先可以講打機食咩溝女圍爐？
唔好講到無錢就連普通生活既事都唔做得，唔上進係有進步空間都唔去做，例如學歷低唔撚進修個D。

星期一至五working hours 都見到佢地wo
雖然對佢黎講係享受生活，對佢屋企人黎講佢可能係個蛀米蟲，將自己嘅幸福建居係別人身上，當然有錢仔另計

利申屋企都有個垃圾家姐係蛀米蟲所以我好唔想好似佢咁，工唔番，飯來張口，仲要日日搵野嘈、管三管四，仲恐怖過公主癌

打機我放假都有打，有得揀我都想日日打機，但係無咩可能做到

你唔開心姐

溜冰都無試過咁係你無膽試姐

雖則話周街都係大學生，但係講真，有大學學歷嘅人，有幾多個去到3.40歲仲係窮，有學歷去到40歲仲未搵到40K或者以上嘅人，其實嗰啲先喺極端例子，跟住啲勞動階層嘅人，咪成日攞啲例子嚟打飛機，話讀書冇撚用。

樓主買到樓買到車未？

如果30歲搵14k 就好滿足
出黎做野十年都冇升過呢
我身邊就有一班咁既人
冇諗過進修 冇諗過要轉工 冇諗過升職
每一次出黎就係講打機
男男女女都係 但女都算都叫好彩既都有人養

我得HD

點睇好多女都係咁？但又要求自己男朋友叻

淨係識打機，已經唔係好想睬呢d朋友

關你撚事咩, 你理得人, 人地生活得開心咪得

其實有咁多人單身咩
我見連cat girl都有人要應該好少單身？

香港D樓根本係全球最貴
人工同樓價比例根本唔同
唔買樓等同唔上進依個講法,擺到明係話你搵唔到錢
但問心,大家都係打份工,都知道要去到頂層果班先係搵得多錢
其他打工仔真係得果3-4萬1個月 你1個月先買到人地3呎位
不如真係認命睇清哂依家個市道吧啦
如果D人覺得要有錢買樓先叫上進既話

咁咪join Brian Cha嗰類嘅圈子囉

日日打飛機最好

on9人地有呢個身家同你追求既野都唔同啦

每個人追求既生活唔同

社會上總要有呢d垃圾

如果覺得自己無欲無求
份工返得舒服、養到自己
唔洗咁博命去搵錢
是咪好廢？

大把毒撚做IT搵40 50K都係冇女啦
見親都想笑

我身邊都有 唉

過得開心又有咩問題。

我覺得圈子問題會搞到自己好難進步

夠唔夠膽講無父幹?
我唔信無父幹就可以咁易炒樓炒鋪起家再過收租日子呀
搵到第1桶金,夠佢比首期,都過唔到未必壓力測試 仲串人唔上進?

如果你係一個專業人士，你就會變左：
成班男人都廿尾
每日諗食咩好打咩機
個個返份hea工逗人5x-8xk
大家無女鳩下鳩下又一日/ 大家有女得閒拍下拖鳩下鳩下又一日
有冇衰公一齊圍下爐

如果你係有錢仔，你就會變左：
成班男人都廿尾
每日諗食咩好打咩機
個個職業兒子逗下零用錢1xx-2xxk
大家屌下女鳩下鳩下又一日
有冇兒子一齊圍下爐

將上進唔上進同錢掛勾係一件唔太準確既事，但係人生意義對於每一個人黎講個個都唔同，又要翻兜一下以前連登有個太監話覺得女朋友就係佢全部既世界，當然我唔認同，但係只能夠話太監都係人既其中一條分支。

人生咁短時間 仲要曬時間去上進 真係第一次聽

重有一年結婚 但日日都諗打機

我班圈子成班搵得個15k 16k都無人無女

上進既定義係乜，係咪就係一定要揾錢買樓供樓？
每個人對生活既定義同追求都唔一樣，點解要將你地既價值觀強加於係其他人身上，有個model answer咁

得我求上進

有問題 其中一個女朋友想結婚穩定但佢冇錢
拍拖7年啱啱散左
有兩個呢半年經濟差冇工開搵唔到工
如果你講既開心係返hea工 打工就打機
冇事未冇問題囉 一有事起上黎未收皮先

呢個真，當你班同事日撚日講股票，煩到一個點，可能樓主好羨慕。

各人生活態度唔同
你覺得佢生活得好hea好慘
佢會問返你生活得咁認真做乜
順帶一提我覺得自己會早死所以每日9下9下就算

都要面對下現實架
無樓 無積蓄 未來點算

你上面篇野冇assume有女朋友

我個frd 搵5萬幾都係住屋企，都係鳩下鳩下, 算啦，人地開心咪得

如果入大公司呢個條件都係成立既，如果入細公司就真係個個唔同。

奉勸各位FG如果明知自己無家底，唔好幻想細公司好多野學，因為就算你做到識飛你學既野都唔會俾大公司HR承認。除非你果行係好靠人脈，你做到識飛就可以靠其他賞識你既老細帶條好水俾你。

D樓由五百萬升到一千萬睇你仲有冇得諗

就算冇女朋友 咁經濟收就收皮先呢？
咁你個回覆都係assume 咗世界正常 14k 食唔死人 50年不變姐

鳩鳩下冇咩問題。我最大夢想就係唔洗返工鳩鳩下咁過每一日。而我相信起馬有一半人夢想同我一樣

淨係知佢哋第一層樓係父幹
有啲就以前二佰幾買返嚟，
死咗老豆仲串到仆街

點收皮，香港唔會餓死人

重點你冇諗住生下一代 基本上唔會有財政壓力

社交能力問題

認同

我好想直接同佢地講
你唔諗你都諗下女友果邊 女友/女友屋企點諗
點結婚
我既所謂講投資 只係可能講下 Tesla 升得好勁喎 之類
但都無人care 好似對住個大石講野咁

30歲蕭生已經係高層啦

講人工有咩所謂
搵得多過你又點搵過少過你又點
係唔係少過就即刻唔同佢做fd

係，但佢地要用「上進」去麻醉自己繼續番工。
就算50k個月，買到層樓收租唔駛做都得，佢地都會繼番工，番唔到轉頭，到時就話兩層樓收租就唔做三層樓收租就唔做之後做到退休過幾年瓜埋老襯，很羨慕

好撚低質
平時傾計淨係飲飲食食同玩樂

女既話,幾樣衰幾肥都有人要
仔既,唔係靚仔高大,唔係有錢已經可以宣告打靶咁濟

14k 自住公屋都食得屎啦

唔諗結婚生仔, 痴住屋企過世
自己開心真係無問題架

未撚要買下林寶啊法拉利之類人的慾望係滿足唔到的

其實係，少個女朋友已經少好多野諗。大把朋友結埋婚都係住屋企，其實真係有問題咩，睇自己接唔接受到架姐。

咁係你離地
14k 本身冇屋住 自己出黎租已經比咗一半租啦
家用呢？
係唔會餓死人 但你成份糧加埋啱啱好夠用 月月清
仲要去旅行？
你搞清楚點先叫冇財政壓力
你有事起上黎做個手術幾萬十萬都冇 咁仲叫唔叫冇

老豆死左啫, 最重要係錢同樓留到畀個仔

當然冇問題, 我都想有本錢鳩下鳩下

其實得幾個人，但係佢地係好多連登仔嘅common friend

無咩意義果隻黎
你地當社企it / technician 果類

以為保安貨倉

無讀過大學都做到it support?

完全明白你感受，我同你應該差唔多年紀，快30，身邊朋友唔多，都係讀U果4個老死。
我自己係搞生意嘅，平均月入都有4皮，樓其實都買咗。
成日同身邊嘅朋友講要投下資，儲下錢，佢地係月光族，但都冇咩人理，有時想搵人傾下上進前途同投資嘅話題都冇

一係炒股炒到唔洗做

取暖

3X歲，玩得最close嘅圈子係由細玩到大嗰堆，全部最少大學學歷，有做銀行，有開舖做老闆，有專業人士，有啲亦都有樓。

但聚埋一齊都係講食同玩多⋯近幾年多咗樣，講湊仔。

老老實實，如果要靠圈子而唔係自己先會上進，咁係冇意思嘅。將來要過咩人生，係你自己決定，而唔係你嘅圈子。

細個掛住玩 唔讀書
讀個爛鬼topup 嗰陣就掛住返part time
廚房 call centre 喺街賣書 車房等等
嗰幾年0社交
叫得上圈子嘅都係中學嗰班
即係掛住玩唔讀書嗰班

25歲考左份垃圾政府低層工
嗰刻幾個on9仔仲成日出入機鋪
hea到三更二夜 發覺咁嘅生活日復一日
好似浪費緊條命咁
諗下自己身邊有啲咩人 做緊乜
不外乎 失業 裝修 保安 reception 廚房

突然的起心肝報左個part time master
溫左好耐考個入學試（之後發覺都係做下樣）
做緊野又讀返書個感覺好唔同
因為呢一科啲同學普遍都大我好多
所以絕大部份人都有份正職
Fin director, I-bank, 乜乜head, 物物總監, 銀行, 電子
各行各業各階層都有 大家又冇理對方背景
冇話睇唔起我打份垃圾工（可能有我唔知）
大家做左咁耐人識同人相處 都好融洽
玩落真係開左好多眼界 識好多野

到依家 中學班fd都仲有出嚟玩
佢哋情況都係差唔多
Topup 一個都冇聯絡
Master 嗰班就呢兩三年個個月都食一兩次飯

有時我會同窮果2個講 不如搵份 懲教海關做下
你個仆街叫人支持腳on發同入去打人

大特價

如果人人都上進，我諗50k人工跑連登仔人工至少先減一半

有咩所謂
堂堂正正返工
唔係傷天害理 殺人放火
自己養自己

父幹撚同人講上進?
如果佢老豆有錢,佢唔靠老豆而係靠自己搵錢返黎炒樓炒股,我就服佢
靠個老豆買第一層樓返黎收租再買第2,第3層既,憑咩串77?

點食得屎法 ？

有學歷去到40歲仲未搵到40K或者以上嘅人，其實嗰啲先喺極端例子

五毛先生 人比人比死人啊 有人拎5毛 有人拎8毛 有人拎1毛你平時都幾努力上連登開工 希望你會有加人工既一日

身邊痴屋企人住既, 基本上都係周不時都嘈依樣嗌個樣
咁既生活都接受到, 咪你嬴囉

疫情前失業到而家，一開始都會傾吓搵工，搵得一年半載就算關心佢搵成點已讀不回/hea覆

一場兄弟真係唔想佢咁自甘墮落

點樣又冇屋住 又比家用呀 你咪有咁慘講到咁慘囉 ，屋企人斷水斷腳 細佬等錢醫病

唔洗學歷都講得出

冇咁上下學歷點月儲三萬

其實你唔中意咪quit group囉 一定要力爭上游咩？
每個人嘅意志都唔同 你逼到你啲frds做咩？佢又逼到你咩？
價值觀唔同繼續一齊玩都冇意思 不如及早離開

之類姐 起碼有樓住下 好過佢地果份
我唔會介意朋友做咩 但佢地真係好hea 就30歲
我都有朋友做廚師 送貨添
送貨個Frd 都會出架hiace 自己做 我都好支持佢

每個人價值觀都唔同
所以其實無得勉強去傾呢d話題
只可以可以大家成長ge步伐唔同左
都唔再係以前ge你地了

有個不思上進嘅Group
晚晚大家收工返去打機
但同你唔同就係個個都有女 有一個仲要結埋婚有3個女

我反而覺得樓主係擔心朋友
成個圈子不思上進就誇張
但總有一兩個思想幼稚少少
公平d諗
首先都要睇一個人家底如何
讀書生涯讀咩學校等等
你估人地想唔成功咩
Btw 上面有位Ching 好有道理
你身邊群咩人 你自己都會受好大影響
我岩先係外國番黎
接觸朋友好多都幾好 又係外國讀書 屋企有多少錢
你群番呢d人 自己機會都多d
香港就係咁

我話當佢地做呢行
佢地係類似既工 我廢事講到咁白自爆
你當穩定既工作 但無意義 又學唔到野 人工低 前途 錢途低
如果佢地40歲仲一事無成 我會支持佢地做落去
但唔係2幾歲去做既工作

唔好話香港
其實其他地方都係咁架啦
當你係出身上流社會,你就有足夠資源做到你想做既野同埋大家睇到既炒樓粉股去錢滾錢,但依個前提係你要有家底先
當你出身係平民,就真係認清楚,唔好望到咁遠,做返自己算啦
搵1-2萬,夠養自己,點解覺得人地睇唔起呢?
大把廢人唔做野咬老綜,跟住日日坐係到等賭錢,賭到月尾無錢就等出廢人糧再賭過,唔少係中年有手有腳但就係唔去搵野做

其實都唔關上唔上進事
能力係咁多就係咁多

你水人買tesla咁仆街

每個人心態同能力都唔同
成三十歲人都仲要打晒朋友啲嘅背景上網
我係你朋友更加唔需求你咁啦

所以我先覺得依D人係最廢最無資格串77
只可以認同佢係好命

有女呢啲
有錢就有架啦
重未講樣

其實我覺得同成長階段有關多過價值觀
人到咗某個年紀，啲嘢唔到你唔諗，身邊條女開始年紀大想結婚，屋企人開始老，你開始計劃未來，你就自自然然會關心樓市/股市

識個女仔fd 好似21歲咁上下結左婚 同老公係佢阿媽到住，生左兩個仔 得佢老公做野 搵得唔多, 兩個仔就係佢地既世界

我相信佢成家開心過 連登仔口中有上進心既人

你呢d叫近朱者赤喎 物以類聚係解本身係點既人就會入到d咩圈子入面

樓 老老豆豆 肯草會買到
呢家4-500萬 做9成 預多少少 80萬好未
2個人肯草 5年好未 會唔會草唔到？
我朋友就30歲

呢個誇張左 我同班fd咪又係無錢毒撚
溝女靠把口多

如果佢地係真心開心呢，你叫佢轉工進修
佢覺得有壓力 唔開心 又點？

聽到都窮辛苦

條女幾年後唸翻 一定揀自住私樓巴

投岩胎就係佢可以串既理由
有錢人unun腳有被動收入>窮人份糧, 窮人講幾多優點出黎都顯得無力

唔好意思 我講緊已經係幾7-8年前，佢依家成日開post晒兩個仔相

我明 我只係想大家好過少少
都唔細 出少少力 努力少少就可以
唔係話要搵好多 係想佢地穩定 最少有樓
去做份尻事政府文職 排下公務員公屋都好

人哋生完小朋友都會學湊，甚至計劃點畀小朋友成長得好啲/開心啲，呢啲全部都要學/摸索，都係一種上進，向父母階段上進啫

屌你咁你都幾功利

你賣得甩第一批fd

遲啲搵到批更加上流既fd又會賣甩呢加嗰班

頭先睇番以前睇過既文
話要以學徒形式讀技術學校3-4年先得

電池日呀 Tesla 之類姐
講投資 永遠得我會講 佢地係無反應 好似唔洗理咁

其實咁樣都幾好

肯草會買到
5年後又升左一倍

呢個只係你一廂情願ge想法
可能你d fd覺得衣家已經好好
人好難會比人說服而作出改變
只會自己意識到某d野而主動作出改變

sor, 成班大學frd 一齊努力點樣繼續上流
btw 你點樣理解到「功利」, 點解唔可以係話題/興趣/思維等等既因素?
人以群分物以類聚, 接受唔到中小學個班窮廢唔生性既同輩有咩問題

其實你算幾好朋友
Feel到你真心想個朋友好啲，我有個失業成耐我點推都推唔郁

你咁講都可以話岩既
有錢仔,每年零用錢都分分鐘係窮人年薪

唔想佢地到老左大左 後悔姐
Hea 緊係開心 做耐左番唔到轉頭
可以努力果陣唔努力
同埋 努力少少就夠

有咩工係可以返9放6 放工之後唔駛繼續做野？

擺錢落tesla
好過擺銀行啦

呢個港共之下既香港就係咁仆街。

我指 佢地肯草既話 呢個年齡 就黎到草

啱傾咪得,識朋友都咁多要求

你都痴鳩線你咪撚入call掃鳩人興就啱㗎喇

我有啲小學同學就係咁
成個中學生涯玩玩玩, DSE唔撚考/5條2都無, 出黎做野幾年發現唔對路, 想進修都無資格

好多工都得, 唔好畀連登限制你既認知

一個post睇得出 香港真係好多奴隸
仲要用自己套價值觀去judge人

無架 香港地生活好易架
有老豆老母間公屋 2兄弟同房上下格床
月入 10k以下 生活到60歲都唔會有任何問題

有咩問題？ 人生無常 活在當下
想點過咪點過 無憂無慮幾好

根本全世界都係咁
資產>>>>勞力

上進又唔一定係講緊工作上
都可以係其他方面
例如學識呀技能呀嗰啲野
個人唔上進
唔增值下自己 個人嘅魅力會唔夠
變相你同啲高學歷或者睇嘅野多過你嘅女性傾計嗰陣
對方可能睇唔上你
而你自己都知道同佢傾計會對唔上嘴
你會發現自己無乜野可以分享度俾佢聽
只會係一啲好表層嘅野
人唔可以停留喺同一個階段太耐
睇你自己嘅個人追求去到邊

Btw我好似認真咗小小

都要你有時間有錢同埋係個D行業先，如果你都有你咪叫不思進，但無問題，人唔一定要係工作上進取，你大可以娛樂上進取，只要係你鍾意既野，落心機去做去宅，你就唔係浪費你人生。

再退一步，就算人生一丁點都唔上進都無所謂，反正人生就係咁過，子華話齋人開心咁過唔開心都係咁過，我係要選唔開心咁過你吹啊！

巴打講得好啱

好多工都得？舉下例

利申：會計

明白

支持佢地承續貧窮

學歷wfc
搵唔到錢理撚得你咩學歷咩

無憂無慮只適合於有父幹既人

心諗點為之上進，點知成個post都係講搵幾多錢同學歷點樣點樣對住朋友諗嘢都咁功利，痴撚線香港人

人地打住機照袋人工又同你講咩
個fd停工 公司照pay 仲可以日日打機
不知幾羡慕

我覺得朋友係分類別ge
玩還玩
學野還學野

如果個2X係27-29，普通人黎講都叫做好過好多人架喇

搵5萬幾同屋企人住就鳩下鳩下
我岩先plan 緊同屋企人一齊買house

身邊朋友有nursing有engineering有it有ba
放工真係放工, 當然會有OT但唔係恆常
不過我都識啲accounting 朋友就真係無放工既

你講既case 係本身有份好工

我好想入樓主呢啲圈子

自己鐘意做奴隸返工仲要好自豪

響樓主角度算閪工

難得你明
有時好sad 佢地無講出口 話我扮勁
但我feel到佢地覺得我懶勁咁
講錢/人生未來 就會靜音
出黎食飯唔會講到呢個話題
我明有時真人出黎食飯吹水
要熱身要d時間先到人生議題
但次次都係 笑完人地 講完打機就完
好似無人care 未來 得我緊張
可能得我想同大家傾
有時會諗 可能我地唔係真係咁Frd
未到可以傾到正經野既朋友
原來只係 酒肉 打機朋友

同老婆傾 佢都唔明點解我呢幾個Frd 其中2個有女朋友

我堆大學朋友就係可以同時做到work hard play hard
大家可以玩, 唔同行業又可以互相進長見聞

無得咁講
當你5年前開始儲,覺得5年時間夠首期
但你5年後發覺,樓市同5年前比已經係2倍
你當初80萬做到首期,依家又要再儲多80萬
依個係無止境咁去儲錢

有心唔怕遲 我老友廿中先讀番書 起碼有目標 努力
我好支持 會請下佢食飯
好過我班中同 想hea一世

巴打最後有冇考狗？

巴打讀mba?

無話無得進修,係睇佢個人肯唔肯去讀咁解
5條2,好容易有,唔介意讀毅進既話
唔想讀既,咪自己努力D讀返夜校,考返DSE5條2
再唔係讀FD再上HD,FD都話當有5條2啦,無記錯

女朋友年紀好細/父母唔理果type?
近30無理由無家庭壓力

最撚弊係佢地人工得個20k樓下, 但啲錢掉哂落玩車度呢

中同淨玩，永遠講打機八掛野
大學個班就勁上進正面，一坐埋唔係講讀書就係投資搵工天文地理，反而唔識玩
兩邊有兩邊好，得閒群下呢邊得閒另一邊，唯獨是有時真係想中同果邊改變下，雖然唔關我事但真係純以關心角度出發，惰性太重

已經廿中啦, 仲FD HD pt Degree?

睇你想點嘅人生姐，
如果影響唔到人，自己做咩有乜所謂？

他朝一日圈子內個個都跑贏你的話 人哋係咪又要拋低你唔再做朋友

咩叫上進？

返9放6 nursing 同engineering有邊個可以？

憑咩唔串柒柒
我係佢都串柒柒

你話唔得就唔得啦

大部份一樣 除左女個part
全部唔係拍拖結曬婚就係喺交友app食女食到傻
無錢唔靚仔 係成班把口都勁同有做開運動

就憑佢投個好胎仲唔夠佢串柒柒咩

老豆算唔算係圈子幾廿歲人都咁撚樣

No la 因為你無規劃 不停搵借口
我係人版 0父幹
樓都賣埋
有心想買樓 會努力草錢 搵錢
係樓價升左好多 但要住要買 幾年正常都買到
你將呢番話 當5年前咁睇
你由5年前 開始草 一對情侶咁草錢
今年買唔到？
我唔講 用30年換300尺值唔值先
但係正常肯草唔會買唔到

有咩所謂, 所有野都係give and take/trade off
人生仲有好多其他野好重要, 朋友只係其中一樣

吹水都唔好吹咁大

曾經同過班女玩
淨係識釣金龜上大陸玩水到條中佬之後唔返工日日喺屋企訓到下晝
最近先知原來佢原來做人二奶
後尾佢地個圈子又join多條女 扮有錢女比人踢爆喺私人會所做高鐘妹
發覺真相之後唔同佢地玩 仲以為我唔抵得佢地買名牌

又係 Brian Cha 嗰種叫人 quit 朋友既 logic.......

而家D同學開始講生BB, 我問生BB唔會係HK掛, 佢地都好似覺得馬照跑舞照跳, 港共教育無問題咁, 仲講到最多中學先送去外國..
一個人俾港共洗左十幾年腦先送去外國..做小粉紅咩..
真係唔知係我諗多左, 定佢地太天真..
想圍爐傾下, 次次一提出呢D疑問, 佢地都會靜左唔傾

其實你既前設係人地講既野係吹水
咁你繼續咁諗或者會開心啲, 釋懷少少

咪係 屌你呢度香港呀
資本主義社會 就係有錢大晒
李嘉誠日日都串柒緊我地架啦

調返轉
你投胎做廢柴洋腸,黎香港食港女會唔會覺得係種光榮,拎去串返自己國家既FD話佢地無女食?

痴線
人地開心咪得
人生係自己既 憑咩要人地用你既價值觀做人
你唔鐘意可以唔群佢地
更何況一個人可以唔止生活係一個圈子入面

佢地拍左好多年 好似一對10年 一對7年
可能真係果隻 佢地屋企人叫左咁多年都放棄左
到呢家個女又就30 無咩market

樓主返緊幾碼？

你等人影響你咪一世都成個圈子不求上進囉
我圈子計埋我三條友 都係asso grad 有個仲要冇畢業 都會學下投資 諗其他辦法搵多啲錢 我地三個每次學到咩新野都會同大家share 一齊拉住大家上 你自己都唔努力點要求朋友會努力

開始講生BB既年齡, 應該係事業上都走上正軌
依個時候你叫人地離開香港重新黎過, 邊有咁多人放得低呀
日子都係要咁過架啦

呢隻 我都有個中同係咁
又係人工好20以下 但有車
不過佢係因為老豆窮又要縱壞佢 縱到咁

我有時覺得同搵唔搵到錢無必然關係，好似我有班港豬fd，講真真係覺得無mood慢慢都少咗嘢講了

有父幹都仲可以揮霍下
但我個位同學仔係無父幹, 係好彩有間公屋住下

藉口 你要進步 其他人阻到你咩 有料一早成功左啦

有心唔怕遲 我都pt 讀緊書

總有班人一講學歷圈子就同金錢功利掛勾
完全忽視左文化思維

未讀之前覺得好勁 讀左覺得好廢
但有啲同學都升職/轉行

我只係認為你係可以搵到好多錢，但唔好講到搵好多錢都係無成本。根本同果D投資台嘅人講嘅野無分別。

衰少少講 老豆唔死 我點有錢呀

肯take action行第一步既話, 就唔駛講無得救啦

我宜家0收入
讀緊政府d補貼課程
諗住係咁讀 學唔同嘢
宜家學緊咖啡 遲下學水電
夠鐘就移民

如虎添翼，所以班友更加串柒柒

咁講啦，人有長短，佢有條件串柒柒係佢嘅事，同唔同佢做朋友則係你自己嘅選擇，你覺得佢仆街冇嘢值得你欣賞嘅，咪疏遠佢囉

真 上到大學都會有分唔同圈子
有圍威喂嘅，但畢業一兩年就無再聯繫呢班
另外有相近圈子嘅都會間唔中食下飯出下去咁

個成本可以係工作時數之外既野
唔明你點樣咁樣理解

有競爭先有進步

真理
錢多左, 養少把口

我都有2個Frd 係
整容del 舊相
Fb ig 永遠無男人 但成日去旅行

係香港地講上進? 你小學開始就話姐 2字頭你點追都追唔番
上進好多都希望搵份理想工 你要做到醫生律師 最起碼都要名牌大學畢業
簡左個垃圾科 你又要重讀多4年? 仲未計你實習果堆
喂,大佬阿 唔辛苦 唔駛養家都要養自己 點挨

由十幾歲開始就諗係香港咁上進有咩用
為移民又太長遠個陣 以自己能力上進極都係可能搵5萬左右 但當去到依個位個陣就可能已經差唔多2047年
可能依啲只係我懶嘅籍口

我D中同好多都HEA HEA下, 又唔會話唔同佢地玩, 睇唔起佢地
但只可以話大家步伐唔同左,想追求既野都唔同左

我同佢地依然係朋友, 但之前番唔番去以前個種感覺

唔努力左先, 有機會都唔撚輪到你揀
你想執人口水尾定係可以有得揀

欣賞你努力增值自己! 加油，人生充滿希望，你仲咁後生

上進極都買唔到樓啦 講經

好岩 有時唔係話要大家 日日努力
日日搵計去搵錢
但明明生活得唔好都hea 先嬲 仲要後生仔

唔會因為條條洋腸都食都囡 佢地冇好似香港個wealth gap 咁 大到可以串人

Exactly 係依感覺, 我同佢講Tesla既野先發現佢連邊個係Elon Musk都唔識
我眼都突撚埋

Same 佢無父幹 純老豆縱壞佢

無圈子

以前讀書睇到孔子話無友不如己者真係正宗市儈撚，年紀大咗真係覺得有道理

講真成30歲人對世界社會零認識，日日炒散唔諗未來，淨係賭波賭馬，再有錢你都未必想同佢做朋友，除非佢會分錢畀你就另計

我有兩個舊同學whatsapp group, 一批係我以前band 5中學d同學，另一批就係我berkeley d舊同學，兩者講嘅野其實分別不大。

大家都會分享好工：一邊講邊到炒散高人工，某大老細搵緊跟班。另一邊就話某大公司出好價請緊人，叫其他人去in。

大家都會分享投資：一邊講波料/馬料/港股。另一邊就講美股/買屋/虛擬貨幣

大家都會分享風花雪月資訊：一邊就推介大陸/東南亞邊到又平又正，另一邊就推介墨西哥/南美。

仲有老豆份人壽 積蓄
我有時懷疑我有錢d 果2個Frd 都係咁諗

Same here

Agger

你果時無升得咁勁
你唸住個單位5年有一球首期
你到第4年升到要3球可以點

作為一個成熟既成年人就係要面對現實
傾唔到計真係群唔到一齊

巴打失緊業?之前做咩行業?

咖啡好多人排

Same
我都一路轉變緊自己諗法 唔好當佢地咁close
要當做 玩既 hea既朋友 會好過少少
好在仲有幾個group 係會大家努力下 計劃下人生
係衰在自己有時比左希望落去
連佢地條女都放棄左佢地 我都係收收皮

Fg今年全部人失業好癲 做廚房汁 倉大把

2個人肯定得既
但單人儲黎買,我覺得好難
儲夠首期都搵唔到單保黎保按

啱 夠圓滑係可以同唔同嘅圈子都打成一片
但係我覺得人一世物一世
學多樣識多樣個人豐富啲開心啲

當然有啲人唔係咁諗
我女友就係例子
叫佢讀返個part time degree都推3推4
佢好安於現狀咁我都唯有接受

當你個圈子係你學歷最高 但搵得唔夠啲學歷低既多你仲會心理唔平衡

都岩
可以疏遠,但唔好去到咁盡絕交

其實人真係會比身邊的圈子所影響
又唔係話唔同番佢地玩, 只不過我有我追求既野
大家話話題又唔同左, 無謂為左見而見, 都冇咩意思,
倒不如保持一定既距離, 得閒食個飯咪算
但我仍然當佢地係真心朋友既

唔通一個地盤佬月入30K 多過我FG人工, 我FG會羨慕佢地咩

努實講 upgrad普通科 都俾紀律散仔屌打。。。。

實有呢啲人
我角度唔好搞到我問我借錢我唔會理
我識一個男仔 26歲 冇學歷 冇返過正式工 返咩都話辛苦 有時朋友搵到散工叫佢一齊返 跟車呀 雜工呀呢啲 佢都係半推半就咁返 返到去又蛇王蛇到過份 係咁比人投訴 一係就無尾飛陀 射波都唔講聲 又成日話屋企對佢唔好 唔比佢返屋企 一開始我地都會信
後來諗諗下 應該係佢太頹廢 屋企人都為佢心急 先用錯方法對佢 其實都係想佢好 但佢唔知那來既自信 覺得自己先係岩果個 比人屌就講兩句sorry然後唔改
呢啲人唔會有得救 痴住佢會連自己都拖累埋

後生拍下拖冇所謂
但結婚一個決定 可以改善下半生生活

理想工一定要醫生律師
鍾意落碼頭夾櫃唔得咩

做裝修個fd搵好多
但我做唔嚟

33歲人望落4x 50

你check 番先講
我草到賣果陣 都係好多人咁講野
我到賣左樓先同人講
但佢地仲係度 你草到都升左幾倍啦.....
我之後講我樓都賣左啦其實 佢地靜左

利申 無父幹 有靠過老豆老母既我斷j

friendship 嘅建立係取決於你哋嘅共同經歷，維唔維持到就取決於大家有冇一齊成長/係對方身上學到嘢/得到information

上到投資/見識，下到打機/叫雞，其實都有門學問係入面

點樣為之上進
要傾下結婚 買樓 升職 移民 對未來有規劃？
經過上年都唔知未來有幾遠可以點規劃
幾個圈子（中學 大學 做野）都集體入左人生easy mode
想做就做 唔好諗咁多 都唔知未來有幾遠

到你有3皮
地盤佬做咗盤頭 十皮

成班既話都唔錯
一丁友仲鳩下鳩下先大劑

呢個post好多人會

d補貼課程都好多人報
我岩岩都比老細炒撚左, 準備失業

落碼頭夾櫃 駛撚上進?
想搵份好D 先上進

無父幹 啲人覺得好自豪
但其實係辛苦

上進去識太子女囉

始終大部分人都係追求安穩想HEA
呢D野又冇得逼既
不過都好欣賞巴打你咁努力去學野增值自己

你用盤頭去比較我依啲初級職員? 建議你都係讀下書點樣做比較先
btw 盤頭人數佔地盤佬既多%, 唔好用依啲on9 example啦拜託

同事朋個個都學投資 讀書 諗移民
我就每日9fingfing 又一日

=咩？
拜拜左定點

係你無端端歧視做地盤
我屌你老母傻閪 返鄉下食屎

你不如解釋一下我邊隻字眼係「歧視」地盤佬

上乜野進啫
講錢又關你做乜工咩事
達成人生目標先叫上進好冇

有啲嘢唔係你控制到，大家唔啱嘴型，慢慢會少咗嘢講，慢慢會唔想同佢講嘢，其實係好可惜嘅一件事

但真係未必到你揀，可能人哋都覺得同你講嘢好無mood

依家有個機會去英國重新開始 希望真係可以突破自己嘅思想同懶 不過身邊無人想過

為左見而見 好應
我就係咁 巴打好撚岩
我對上一次大家出黎
食完野 有一個係咁玩手機 我無出聲
但其實想講 出黎又係咁玩手機 不如唔出
你岩 真係為左見而見
反而小學朋友 耐無見 但好撚Frd 又一齊旅行 一齊玩

追晒成個Post
發現有個人似Show off自己多過討論
言語間係咁講自己啲Fd幾高級
突顯下自己幾高尚幾上進
笑到仆街
係咪香港大學生普遍都係咁

有無諗過，人地諗呢樣野已經好煩，你係要了出黎講人地心入面諗，同你係咪真係咁fd 就真
人地想傾自然會去傾，同你出黎可能真係當fd 放鬆下

點解你朋友係你競爭對象？

係 人係互相影響
愈大愈明

係香港未起步/岩岩起步既
當然有得揀都去英國試下先

以前中學好多呢類[fd](band2尾學校),基本上成班垃圾黎,無咩邊個認真讀書,一級200個人得20個唔到入倒本地u,又無腦唔識搵錢,多數做D低下階層工就一世,成世無機會發達/上位

咁你人工會加嫁麻

做朋友都要睇人工,咁你返工搵d同職位/高職位過你嘅做friend咪得

人人都上進 個世界會失平衡

唔係話要飛黃騰達，但人生在世至少要對自己負責先啦
當你成世人唔結婚唔生仔咧，自己都要食都要洗養阿爸阿媽
老左要睇病，退休後冇收入都要有積蓄架
成世都打份hea工逗1x-2xk係咪achieve以上到先?

簡單黎講就係你生產的如果不能cover最基本的生存成本，最後就只能成為社會的負累

你最多咪話你圈子好chur
Chur到你都好想進步 同有motivation
而唔係無哩啲圈子令你好難進步

start up好惡做

自己能力上進極都係可能搵5萬左右
太有信心 大把大學生極係30k

有20個入ugc都好多有d地區band1都係60-80個

答你唔到
因為我無依d 圈子

Quit group 啦講咁多
Share埋個post比你 「朋友」睇

Ching 為駁而駁真係無意思 正常情況下真係好多呢啲朋友

我個圈 30尾
每日諗食咩好打咩機
個個返份hea工逗人2x-3xk
結晒婚買晒樓生晒仔女之後都係鳩下鳩下又一日

有個朋友識左個上進老婆之後就疏左我個圈

我個圈子好上進
個個諗點增值，搵多D錢，進修

我都係其中一份子
但發現努力完一大輪都係自己一個
覺得搞黎不如好似你同你D frd咁輕鬆又一日

你達到人生目標叫上進?
你上進嘅定義同我唔同囉

個friend真係咁
講又唔信

緊係辛苦啦
眼見幾個Frd 老豆比錢去外國讀書
讀完番黎 打份風流工等老豆死
有個仲勁 公開試都考幾次 去外國讀書都讀唔掂
2年唔夠 番香港做老闆

其實普通人根本無乜機會進步,成年之後學習機能開始退化,同埋進修讀乜讀物又要好多錢同時間,打份牛工邊有咁多錢同時間剩,唔好以為跨越階級係好易,根本大多數人都係咁就一世

奴性好撚重

係咪亞洲人先咁講”上進”
睇電視見啲鬼佬好似有份工養到自己就ok

咁理乜撚野想工啫
直接講係理想人工咪得囉

其實好奇妙 有次夜晚上緊堂
望一望出面萬家燈火
再望一望個打機group d msg
就諗緊呢個世界有一班人舒服
有一班人又比錢又比時間去學呢樣學嗰樣
當下覺得 我都想打機

的確大有人在搵到錢既
但有時朋友大到咁上下 唔想衰 要臉 都會報大數
唔洗太刻意理人搵幾錢 最緊要過到自己
自己唔愁衣食 每個月有錢儲下 其實都唔錯
太過計較 盞自己唔開心
好多時運氣真係大過實力好多
讀書讀I大既 讀藥劑 去政府執下藥
跳下point都跳到2萬8 9個月
揀d唔係乞食既科進修下都係個出路

朋友好多種
真係要學到野
唔好咁close 真係一個辦法

我反而覺得係，朋友有你無嘅優點/長處，你會想同佢睇齊/學習，例如我有個朋友，唔係咩高收入人士，但佢major令佢對社會好有認識，好佩服佢，我就成日請教佢對時事點睇，想學佢思路

大家互相進步，良性競爭嚟

你唔做呢D 會搵得多錢?

根本啲人就喺度搵藉口
咩5年後2倍
咁10年後係咪4倍？
有錢樓價跌你咪買到囉
冇錢到時樓價跌到底你都係on99買唔起，到時又話買左樓負資產傻仔果啲

都過左成十幾廿年啦，有返咁上下年紀嘅都見到個循環，永遠都有班人買到樓，同時都會有班人係度話買樓on9/買唔起

可能人地都唔當你係朋友呢
圈子？咩叫圈子先
大學同學都叫圈子但都可以唔係朋友

係香港嘅工作經驗帶過去無用 想係英國重新做隻it9
<30歲有少少破釜沈舟感覺

個圈子幾乎男性多
冇鄭咩女性緣
日日返工
放假做廢青同做下Gym

個圈子幾乎男性多
冇咩女人緣
日日返工
放假做廢青同做下Gym

即係你想講你無哩啲圈子？
所以自己好難進步？

都唔知點定義「上進」
發達先叫上進

我覺得依啲野反正都係幻想出黎 太貼地會失去個動力 雖然5萬人工都唔係啲咩動力

係 差唔多就係我想講既野

係

係愈搵得多個d就愈係咁

咁樣講 上進完搵得唔多 上進黎做咩

你岩 我真係有咁諗過
但我真心想佢地好 無串77咁
我無乜提過搵幾錢人工
就算呢2年多左人工我都盡量唔提
但好似因為我好佢地少少變左愈講就係我串77
我想講 佢地做份有多少少前途既工 我都開心少少
佢地份工係低人工過保安 有意義過保安少少
但無父幹 廿幾歲人 仲有拍拖

咁你又唔洗咁認真
好多時係連登講到錢都係吹水大會

咁睇黎你自己本身都惰性重同唔係叻

屌信 梗係信你 但係你個frd都係個別例子

讀I大既 讀藥劑
唔易讀架

我連圈子都冇

其實讀書唔洗一筆過比...
朝9晚6嗰啲其實要進修唔算好困難
返shift返夜就難啲

first world mindset 好難答呢個問題
當我輸啦好嗎

好嘔心呢到啲人

個種睇唔起人既眼光真係好香港好垃圾

朋友唔係用來幫你發達唔係生財工具

要發達靠自己 屌你老母

的確係, 幾十人公司仔係難上位
所以多數都係建議大公司開始, 儲經驗, 原公司晉升或空降細公司

Top up圈子都奶晒野
可能係廢科關係

個po你贏

人地啲fd未必唔上進
只係對住佢嗰時剩係想講下玩樂都要笑人

失業成年都有啦 之前教班
賺得唔多 都夠洗
武漢肺炎之後就收曬皮
之後買部DJ機自學
上網學英文 學煮嘢
最近政政府個咖啡開班
就去上課 學完就繼續報其他
老實講 失業有時候都幾爽
學多d嘢充實下 又可以識下人
利申:有母幹

巴打 你的生活同我一樣
日日返工等放工
放工去做gym
前排gym room 關左
放工返屋企 成晚on99咁

22歲fg
搵咗份trainee做
15k做半年
同期同事都好多才多藝
自己好似咩都唔識好廢咁
遲啲可以搵野讀進修下
想30歲前可以30k一個月

大把人都係咁，你估真係咁多人上流到？

我班朋友最多個個搵兩萬蚊一個月，大部分獨子獨女，女仔就想搵埋單（但係好撚豬）仔就等老豆老母死左比間公屋佢成班月月清，我叫搵得比較多，連埋投資每月大約5萬-8萬不等，但每月要供樓供車又要儲返錢做其他野，無咩多餘錢同佢地成日四圍洗錢，比佢地屌我離地撚

我公司做trading同online retail
朝10晚6
IT dog都唔駛OT

識多d人了解下個世界啦

屌好撚中
利申28歲搵4萬5
身邊啲大學同學/大1-2年既師兄師姐,有個做5年EO已經 act EOI 58K
有個23歲做AO, 而家7X K, 過多2年一升級立即110K
做黑警白衣POPO果幾個師兄已經升到高級督察7X K
做消防入境果啲同屆都43-50K
醫生果啲就唔講
做牙醫果個FG已經5X K
最廢已經係做BIG 4, 做左4,5年都已經4X K
究竟搵十幾廿K果啲人去哂邊
好似一個都無咁

Ou?

勁到 我都想識d 咁既人

人工係會加
但睇你打咩公司
你估間間都好似政府咁,就算今年唔加未MAX都有得跳POINT咩
出邊同你講,今年同政府一樣,無加薪,但你明知公司係賺緊錢,你吹佢唔脹
再唔同你講今年賺少左,加少少,加你1% 你咬佢食咩?

身邊好多FD有D做空姐, 有D做教練, 都收曬皮咁制
不過巴打你有屋企人幫, 唔驚拉,
不過都欣賞你咁努力去學其他野, 冇HEA

點先可以搵到多啲興趣

same here
個個專業人士
我就鳩下鳩下日日office 扮工
𢭃份20k糧

呢啲都係睇人
係香港生活咁艱難先要迫到個個變上進撚，日日諗點樣搵錢買樓移民
成個post講嚟講去咪又係錢

如果個frd做埋啲嘢eg 學畫畫 係搵唔到錢嘅，咪又係會俾人diu9佢唔識諗淨係識發夢，話之佢畫到曉飛
女仔frd 專揀有錢仔拍拖結婚，係咪叫好上進啊？以後連登仔唔好再diu9啲囡睇錢做人

個個講上進，又幾多個真係上進到可以突破階級，大部份咪又係打份牛工就一世
鍾意上進咪自己上進囉，唔好成日諗到自己咁勁

可能我讀兩大, 識啲人都算勁
次次聚會都好大壓力,唉
人比人,比死人
係因為興趣識既幾個老友人工低啲
一個2大business出身,14K起薪,做左3年28K
一個non 8大出身,FG出黎18K

巴打你諗嘅嘢完全同我一樣

其實係,
唔好一讀完書個人都停止學野
老套D講句, 活到老學到老
人唔KEEP住學新野個思維好快就會彊化曬

30k 係香港算係乜吖講真

可能真係要讀大學先識到人
我自己無讀u 所以都係睇番中學既同學做番個對照
但係個個都係1、2年經都係20k左右

反而我仲高佢地一截

我留意到樓主最近開好多呢類post

30k叫做養到自己咋
如果你要用錢嚟衡量，搵30k真係唔上進

我覺得如果一個圈子入面有人好仆街嘅話
咁樣反而係比唔上進嘅圈子更需要離開

盡在不言中
隔離飯香咋巴打

諗吓就上進到咩

得我不思進取
個大學gp入面
一個海關督察
一個政府3皮幾contract工
一個做大學admin+幾揾錢嘅副業
一個係marketing research manager 有4皮幾人工

而我只係一個2皮幾嘅低級文職撚

鬼佬根本都係一鳩樣
經濟重區個個都係紙醉金迷
話唔care個啲一係有屋慢慢摵, 一係就食政府

1,2年有20k,跑贏唔少8大大學生
利申我做野2年果時都係得22k

打工同做生意dimension根本唔同
當你搵緊30k 自己錢的士都要諗下嘅時候
好多公司啲的士錢係任claim

OK 啦
依家我2年多少少 26k
但如果佢地叻d 會令我都想再勤力d咁囉

有啲人係成世都玩玩吓
臨死先後悔

係呀 無謂咁樣比
如果你當下開心既，其實萬4都夠，住公屋，仲可以養架車溝下女，做下pt都生活無憂
不過就冇得諗將來，因為儲唔到錢買唔到樓啲仔女都係要住公屋

呢個就係諗自己同諗下一代既分別

幾好，開心最重要，人可以突然死，咁化學，想過咩生活都冇所謂，kong pig咪pig。

睇完呢個post就知道香港點解咁多人鍾意bob叔

係 所以話 月入10K 以下 都可以生活到60歲

點解想打機就係不思上進

你都幾撚病態

冇依啲咁既人
你以為香港啲一樓一邊個會幫襯

我圈子就只有自己樓主應該講緊我

上進呢個term真係好濕鳩 你想講人工幾多咪直接啲囉

啱 但唔需要覺得無錢賺就唔做

logic error
有邊個係想返工

有個group 嘅朋友月入萬幾蚊又唔去進修
而家都唔知佢想點

算啦啲人未見過就話你吹水

好多時D興趣都係慢慢玩跟住鐘意
然後就順使搵到錢
如果下下為搵錢, 其實好悲哀

一係就已移民/嫁/聚左個鬼

讀大學無用撚個班人, 由年頭縮撚到依家

華人dna走唔甩，華人嘅核心價值係錢，人生生存價值就係錢。 唔係咁諗嘅就會變成異類。

因為上進到底點解佢哋唔會講 有心去做自己想做嘅嘢? 定要事業成功? 咁咩先係成功? 鐘意將上進掛口邊嘅人其實咪又係講緊錢 直接啲係咪會死?

大學係入場券
比你2大non 專科畢業入唔到政府/MT
一樣得搵得十幾廿k
好撚大競爭
搵食好撚艱難

拿 得巴打你係dog
其他係人
不過做it要ot都係因為accidents
而且仲係有ot收
兩者皆非嘅話真係被剝削緊

張ticket就重點
唔包生仔, 但你有個資格去把握機會

所有人睇錢做人根本唔係問題
最黑人憎既人係睇錢做人但滿口仁義道德

我年紀朋友圈係傾健康/生活話題😂

環繞著: 某同學老爺中風死咗...某同學阿媽驗到肺癌...某同學突然聽唔到嘢...我自己都五勞七傷，傾下危疾保/人壽...

或者一齊小下19政府停課安排混亂，個仔女間學校點on9法，個工人點白痴法...諸如此類

exactly 想講搵幾多咪照直講囉 成日鐘意用所謂上進心嚟包裝

建議quit哂呢啲圈子

你做緊啲咩

本來想join下興趣班識下朋友
點知一個病毒收晒皮

LOL巴打言之有理

真係好好笑識好多追夢然後事業有成既人都仲會打機（當然冇大學既時候咁多啦）
打機係興趣黎嫁麻，你唔會為左生活唔做興趣，亦都唔會因為有另一個興趣就唔做其它興趣囉

呢啲人個心真係淨係想賺錢想到扭撚曲晒。

其實講錢唔係問題 但係唔該坦白啲

true.

on9仔笑人唔投資自己走去接tsla火棒

都好呀，好過有啲想上進既20k都冇

Me 1500 入 495走左
我講緊之前講Tesla 同Tesla 之類

我個group
一個做sales,好景果時月入過10萬
一個入咗政府做AO
一個投資顧問
一個經理級
個group日日淨係講打機,黎緊有咩figure要買,得閒貼下旅行相
算唔算唔上進嘅圈子?

其實個group本身係傾開ON9嘢,突然有人好認真,我都俾唔到反應

上班台同房屋台啲post都寧舍嘔心

唔鐘意quit囉,做朋友做到你咁辛苦

嘩屌痴撚線
你人生得返工同搵錢？

。。

同啲同學出嚟佢地閒閒地都十幾廿萬一個月
我就地底泥 但從來唔講呢啲
都係講下時事 呢排講湊仔 又屌下office d on9野
唔洗理background 傾計 幾開心
如果唔係我會自悲到消失

呢一年睇到你幾上進=有錢都冇用
人冇健康，真係冇命享
人好化學，不如及時行樂，少d壓力，可能活得仲長d

講到上進就有唔同咁

我覺得夠生活又開心就得，咁辛苦做乜，反正所有野都帶唔走

趁後生盡早考鏟車牌

文科既話做copywriting都ok marketing野

有朋友搵100k
有朋友搵30k但賭輸成2球
有朋友好境時4-50k，但而家就要做food panda
有朋友屋企好撚有但自己就做倉
而家就係搵得19k嘅公屋仔

冇比較就假嘅
不過自己hea底做唔到佢地咁叻，自己過得好就算，冇諗過都唔敢諗有下一代

你係自己個 Comfort zone就睇唔起人
做朋友最棹忌就係你呢啲

咪普通打工仔 冇話特唔特別要上進
咁打工仔係咁上下嫁啦

我覺得呢啲幾好，至少唔會標籤人哋同埋大家仲記得入呢個group既初心，開心就好
唔明啲人點解成日喺度比較，明明人哋就冇咁嘅意思
有咁嘅意思嘅話一早唔加你入group啦

有個fd考完dse 6年
仲係做緊一星期返3日個d pt

你認真
學其他唔關工作嘅嘢只會被人話掛住玩
唔上進
例如你見夾band會被人話上進咩

咩叫上進唔上進先？

打機=唔上進？搵到錢/事業有成=上進？

怕你窮得只剩下錢姐

其實做人價值，唔應該焗限你搵幾多錢。

做hea工無問題架，但如果每日都係番工放工，就真係好有問題。

俾個目標自己，哪怕係每日做30分鐘，都好啊

30分鐘運動

原來香港咁多人咁辛苦 可能自己太幸福了 加油大家

只想搵錢去旅行 算唔算唔上進

點解一定要溝女

我覺得上進唔淨係講搵幾多錢, 有無樓, 個核心係你追唔追求進步. 當然金錢上既長進可以俾到你更豐富既物質生活啦, 但仲職位上, 能力上, 學養上, 身體質素上都可以係一個人上進既目標.

我覺得如果一個人有任何一方面有計劃求進步, 我都會好欣賞.

知足唔係叫你停滯不前, 做人不進則退. 唔進步就會好似d 廢老咁, 一句「呢d 野我唔識呀」咁就一世 提醒自己, 明日唔好做自己今日討厭既廢老

依個世界好多既得利益者都係不思上進
搵幾多錢唔係唯一標準

人地開心咪得好過返工做到隻狗咁

我覺得不思進取係自己過得唔開心但又唔尋求突破

番工好多時都睇際遇
唔係你話上就上
識人本身同間公司唔夾
比人迫走
轉左公司人工仲高左

真 我之前大學個department head都打機的

咁elon musk 都係毒撚黎 無關係的
雖然真係唔上進既都係毒撚, 但唔得於毒撚都係唔上進架嘛

圈子最廢係我dllm
完全無上進既心

。。。

有錢洗鬼上進

自己開心咪得

連登仔真係個個月入30k DSE 科科 5*
就算而家疫情咁嚴重都無人失業

Me

Exact一樣
我識好多人都係咁
好似香港冇乜窮人

只要識得…選擇~
低學歷及能力一樣，
可以享高薪好福利！

真係時也命也 ！

班70/80後…
已經打緊私人工，
唔想減薪做公僕！

真係短視…
做唔到放下身段，
只放眼個起薪點！
(白白益晒90後…)

反而你睇…
CA 頂薪 24,070
ACO 頂薪 31,750
而出面起薪20,000，
但廿年後可到40,000？
(未俾人炒已經好彩)

到你真正頂薪…
CA 已超 40,000
ACO 已超 50,000
但只係十二年嘅事！

到咗真正廿年之後，
月薪真係不敢想像！

正確！

只需中五學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
助理文書主任月薪 31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

公屋…
交租二千幾，十年免審查！
議員又住得，pt.25又住得！

公務員…
小六嘅學歷，薪金都過萬！
福利都算好，公屋俾間你！

公援…
每當經濟好，雙糧當花紅！
每當經濟衰，雙糧道難關！

好在宜家大學生… 夠醒目！

認清咗目標… 向三公出發！
就可支持到生活… 七件事！
吃喝玩樂… 玩食訓~
供樓租樓… 你咪講笑！

有錢都不如用黎…
換電話，食好野，去旅行！

冇圈子

自己就係自己嘅圈子

近呢幾年既政府工
已經等同特權階級
同中國古代啲朝廷命官類似
明顯係優越高人一等既存在

我 不過有女友 一齊10年

收皮啦，中學開始考試話唔識但考90幾分，出到黎社會你估我仲會信你地？

陀飛輪

屋企唔洗我養已經好好多
我都有hea 不過hea到一個位
自己都頂唔順 因為會好悶
之後開始係咁搵嘢學

我果班就搵番隻舊online game 一齊升lv

讀咩科? 個個都咁好景

你真係政府底層既話
讀mba 黎做乜

好多三大fg一畢業就想入政府
當一個地方大部分人同尖子都想入政府
你就知嗰個地方嘅私人市場係有幾閪

說話係難聽啲，
但正所謂良禽擇木而棲，
冇錢嘅，最終都係會走

仲係咩獅子山下年代香港咩，
騎牛搵馬，騎騎吓搵到個荀盤，仲同你捱世界？

錢係死物，有錢旁身先係王道
女係生物，你始終唔知佢點諗

我估普通科
因為我身邊好多政府officer都係普通人
反而MT/ibanker/牙醫/醫生果堆真係勁

利申我都係一畢業即考
不過考左4年in左6-7次都全炒
唉
無得做特權階級

唔係專業人士果啲普通科
不過一般而言會考都23分以上
佢地本身讀書都算前列

純粹想講你上進定義在？

我

上進=有錢 (唔理得你收入高定有樓收租定係股神)
總之無錢就係唔上進

想擴闊下個圈子 識多啲唔同行業嘅人
呢方面真係work

對份工0幫助

你知唔知遊戲有第九藝術之稱
一隻好遊戲可以話係藝術盛宴
你咁上進我真係想知你平時有咩話題同朋友傾
量子物理學心理學定哲學定社會學
我睇死你畀盡你會諗既咪又係返工
個腦得錢同點樣唔洗做都有錢好上進？
人哋有冇女關你撚事你咁嫌棄人冇女你有冇介紹過比人啊
你啲思想唔係想人好只係要人襯起自己
真係好噁心

同屆中學畢業有人做banker有釘土有mbbs有AO有EO有律師有狗有IO有大學ap
仲有極大量迫科友（基本上十個有三四個都係）
最頹嘅有個哲學系嘅做緊流浪講師同埋有個做marketing
暫時知最低都22k 有啲唔講唔出現嘅就唔知啦

不過班友仲係會打機仲會打deck 臨結婚都會洗錢爆盒

即係我用溝女嚟做例子姐
我都講咗唔一定喺工作上
亦都冇話一定要喺溝女上

女人所謂既上進心

搵多十幾廿k咪又係咁過 咪又係買唔到樓

你會夾band就已經唔係停留喺原地
係咪叫做增值咗自己先
睇你點睇嘅啫世姪

其實講真 搵10k都得架
不過連登仔中意用tvb劇既生活標準去衡量
10k住公屋，娶個mk老泥妹，日日屌來屌去，都可以照樣生活
事實上香港多數人都係咁既生活

喱個世界大把人返緊自己唔鍾意嘅工 讀緊唔鍾意嘅書 每日都渾渾噩噩 但人生好多機會話無就無咗 唔係個個都有能力改變現狀

政府果個係咩咖啡班

有乜問題？如果自己養自己唔係偷呃拐騙又冇問人借錢
定係一定要做份牛工做到隻狗咁先正常

有競爭力會上進嘅朋友會令你上進

成世痴住老豆老母 唔比家用
當然可以養得起自己

我識嘅政府officer多數都係兩大嘅頹科

我家下直頭圈子都冇，
免得煩。

ERB

係香港地你想點撚樣呀??
想輕鬆D過生活又比你話呀?
成堆朋友日日圍埋傾點炒股炒樓炒車位好唔好??

咁要睇返屋企係咪等佢開飯
個point係財政獨立到既唔打份牛工有乜問題
自己平均返收入支出
當然冇得大魚大肉
佢有權咁選擇

響唔佔用政府房屋資源嚟講又真係乖仔

本身我都咁諗
但人大左就發現
呢班人永遠開心過我地
因為無責任無目標自然唔會咁多壓力
比著我都想做個唔諗咁多既廢青
其實幾幸福

咩game

體諒下人啦
去埋你地d咩聚會只係出醜咋

BA/ Bsocsci最多
之後sci/engine

佢上進又要話你聽？

其實我真係唔明講自己個人工出嚟有咩問題怕咩老監

Tera

Free?
係咪claim 20k

佢有講錯咩

如果你唔諗住結婚生仔，甚至唔溝女
打份hea工20幾k, 痴屋企住或者租個細房工廈studio自己住，鐘意打機就打機，自己做自己野，可以生活得好寫意，洗乜上進？m

Free
不過如果你讀本地U就唔得
外國U就可以報讀
因為佢個班係最高中五學歷
唔係20k果個

呢d先係好朋友

成個谷無人過20k, 無人想玩股，無人想進修，日日放下j圖，放下meme 又一日

個生活模式似你

做緊爛鬼電器佬，夠鐘收工就收工

貼地post

吹水大會又開始

我朋友太子仔，結左婚。日日陪老婆同仔唔返工。
算唔算唔上進?

鳩噏唔洗本

Time will tell

stat黎講40K係40歲既median

到人地真開心過你 你又話個別例子

嗱, 係你咁覺得咋

想通了，即將要和社會接軌，
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港公開大學BBA(C&G) FT. 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿Master，以最快速度上位。
成功KO第一捅金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)
4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，稅務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司主力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

喺囉，我有講錯咩

一出世，成個家族叔伯兄弟姐妹9成9不思進取。

到依家三十幾，都日日剩識吹水飲茶打邊爐。但成日無啦啦有人發達。

利申：原居民

鶴佬？

思左又真係會上進咩?
現實做到d咩分別出黎

咁有咩生路好行

點條路黎睇下

啲frd個個做醫療科
就算揾50k我都嫌少其實

你叫我點上進

如果去HKUSPACE讀個BBA
要9萬8千，讀完又好似無乜用，9萬8，真係唔捨得

Me too
一d 帶team搵到錢
有d 屋企有樓 又搵到
有d又有路數

得我仲努力緊 我唔係頹 放棄果d心態
只不過太慢個成績， 好想快d有野出黎。

等於人地2件大裝，我仲係得把半件裝
垃圾一個

運財童子

點開飯

係時事台：手足 義士 你地好值得尊敬 多謝你地
平時：打份工得1、2萬又唔上進啲人好垃圾

收收埋埋投資賺唔少洗撚同你講咩

bob叔講啲野換著係個普通人講
連登仔一早屌到翻艇

唔關溝唔溝女事，係你個人既學識係咩level睇到個世界就係咩level，當你識得少野自然眼界淺窄，唔能夠好好咁善用你呢一世人既時間睇多d呢個世界，至少咁樣對我黎講係一種遺憾

自己人生自己負責，擔心人地不如專注自己好過

exactly

仲話政府 d福利好好 權力又好多 做私人工永遠畀唔到等等

佢地做政府 officer 人工唔低
但個感覺超級無大志 唔做政府有咩生存技能？
眼中真係得錢同福利 仲話黃 wo

25歲仔 開始覺得自己好失敗 想上進少少
但自己無樣叻 錢又儲得少 打份頹工 無目標 人工OK 餓唔死
愈大覺得自己愈廢 學野慢 無自信 社交能力低
以前ON99又一日 唔知點解去到依個歲數會好似咁多野煩
見到D朋友搞生意 有自己目標 有少少成就 有穩定伴侶
再望返自己....無樣掂

Lm

鄧氏

啱呀 人地又無問佢借
點解一定要力爭上游先叫正常

同意，其實有冇諗過人地眼中好’上進’既人生活都一啲都唔開心，倒頭來反而想9下9下又一生。

啱呀 你搵多d錢都係想快樂姐
咁你根本追求上去覺得攰 覺得辛苦
咁何必呢

可能返工太攰唔想出黎呢

安於現狀有咩問題,人夾人既姐

Same here
我既生活就係想無拘無束
出黎既話題就係幾時上樓
點樣呃津貼

我依家做下freelance
訓到晏一晏出去hi個tea就一日
不知幾開心

聰明，連登仔反對嘅通常都係正確嘅事

一鳩樣

返咩freelance
收入如何
個人認為夠食有錢儲
咁樣都ok

媒體freelance
正正常常生活到
好有錢就唔會

不過同d全職or政府工既fd既話題好唔同

咁就夠
儲到錢？
人生最緊要時間flexible
儘量講多啲玩既話題囉

有冇人有興趣搞個高質知道分享群？
每個人都要分享自己知識

老套講句 開心一日唔開心又一日
點解唔揀開心啲咁過

保安
廚房
倉務員
衰極都18至20K
你講果D?
FG應該今年得12K 仲要有人請已經要還神

之前儲到d
已經買車一炮過玩曬

你唔比人地有自知之明唔想出黎比你地指指點點先潛水?

仲有錢玩車應該唔錯啦
我都想搵到下錢又可以想食tea就食
不過我冇呢啲技能

我其實見d晚更保安好正
夜晚瞓覺
朝早去做自己嘢

成個圈都好進取 自己係成個圈入面最不思上進嗰個
利申：個個frd 都有full time job 成家立室照顧小朋友

你地三大姐
Ao得hku姐

AO 只限於三大神科
或者hku/CU 最top嘅普通科學生

小心言者無心，聽者有意
站喺對方立場，佢可能心諗你攞景定贈興

大陸有單 case 係自細有兩個男同學，
由細 friend 到大，但高考開始分道揚鑣，
一個考到清華定唔知北大，
另一個好似要 repeat 定唔知點

上咗岸嗰位同學約另一位同學食飯，鼓勵吓佢，
點個對方聽聽吓怒羞成怒，
拎把刀出嚟狂桶上岸嗰位，直插心臟，仲要補刀，
應該死咗

殺人嗰位本身個性格都陰陰沉沉，
被桶同學個老竇老母本身都有提醒佢

喺呢度好似有 GIF 圖睇

有。。。
但係唔係咁先好咩

仲係諗十幾歲果陣ge 野

客觀咁講，大陸有知乎、Douban 豆瓣，
外國有StackExchange

香港暫時搵唔到類似platform

但世人往往將上進同你人工掛勾，你有興趣學100樣新野都好，都只可以叫興趣廣泛，搵唔到錢都只係玩世不恭。

我就係玩世不恭個個

知乎d人好認真
成日睇

睇知乎唔洗太認真 知乎而家已經同連登差唔多 係大陸都比人笑叫"逼乎"
入面一講人工就個個百萬年薪 IVY league phd

Same here 我以為係我發夢reply左
搵最少錢嗰個係教緊書 都搵緊40K
人地最起碼有清楚career path 知道頂薪最少有75K.
仲未計做緊政府 25歲已經搵70K一個月
我乜都冇

其實建制都整左個問功課網 幾好

25 要70K
應該一係AO一係professional grade中既極罕見例子
例如一畢業做DOJ
70K我覺得係真正高薪既入場券
我如果考唔到政府
至少要做多4-5年先有70K
唉

有冇link?

功課幫囉 好多勁人答
吸基層選票
幫到基層自然投佢地

大學同學剛出黎做野個圈子咁下上
HEA玩幾年就各人既心態就開始會唔同

樓主為咗上位辛辛苦苦番工
其他人冇壓力鳩下鳩下就一日
雖然人工冇咁高，物資生活冇咁好
但係分分鐘生活仲過得開心過樓主

係呀 識好多人做律師 所以搵好多

點睇而家8大 考到 散仔20k
全家興足

問問題啲學生唔少都係打殘體字...

正常 而家玩吸票

問題係黃絲果面冇呢d網冇資源

都有英文功課喎 可以都係黃純粹用佢地資源

只求生活得輕輕鬆鬆 冇乜壓力

諗到朋友仔係英國一畢業媽媽就打本30球比佢係倫敦置業後 覺得呢個post都幾無謂

難怪香港個核心價值 係唔好阻到我返工
炒炒賣賣 最好就揹住層樓去到六十歲

唔計藍衣popo
關員起薪22.4K
入境21.8k
做8年左右頂薪31k
有咩工8年保證有31k?
仲未計宿舍 特高強積金 超極穩定

我FG出黎得15K,做左一年19K,做左2年野先得22K
今年做夠3年終於叫有40K可以高過EO入職人工小小
發覺唔係做政府/專業,做5年野其實都唔易有30K

勁

上面個個話8年無7皮係垃圾

我可以話你知
窮撚冇開心既資格
有錢的確係萬能 買到開心

連登仔實鼓勵大家一齊消極做廢柴窮撚㗎啦
有連登吹奏公屋果下開始已經知道大部份連登仔思想係點啦
自己冇能力咋嘛

on09 做老細都需要落手做就已經係最大問題啦
老細死咗都無人知先係高手

巴打都搵得唔錯呀 起碼見到搵百萬年薪既一日
我覺得盡哂力 都搵唔到人地既60%

我連所謂圈子都冇

我應該更不思上進

律師普遍都有7-80k 算幾好pay

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

啱啊 唔係會上進就會成功
即使上進 如果幫人搵錢打工
做完都唔係自己既 連事業都談唔上

我班兄弟中學識到而家 個個都冇話咩大志 又全部A0 不過叫做全部都有份hea工 收工放假都有時間出嚟食飯吹水

普遍max salary幾多？
順便一問uk果邊係咪都咁好pay?

UK果邊唔清楚

點解咁多人話law係夕陽行業？
咁好pay都咁多人踩

一個人如果冇夢想同上進心，咁同無憂無慮有乜分別

1.入唔到pcll前途如何？
2. 聽人講爭得最多好似係top ifirm/ doj? 乜原來local firm都大競爭

你個啲都話有份工

樓豬都係其中一份子姐

咩升兩級？
Ifirm >doj> top local> 普通local> 廢local
咁叫分5級？

類似
但唔敢講ifirm 一定好過DOJ
純講人工可能稍勝DOJ
但工時壓力甘好多
又無DOJ咁穩定

正到仆街，唔駛為口奔馳，唔駛擔憂搵錢
有咩唔好，養妻活兒係負擔
三兩日拎錢叫雞，有大波有長腿

窮人先要上進

Sad but true
上流社會使鬼上進
收租收股息都一年幾球幾千萬

好過我連朋友都無
Whatsapp得屋企人同公司
就30歲

系統建議您直接使用開局十連抽

身邊有個22歲先讀大學

世界要你努力去考取功名
但是真誠才是最大本領

淨係計勞動人口打工仔 當你三百萬人
當中2% 都有六萬人月薪十萬
都未計自己做老闆, 唔洗做收租收股息個堆人

唔係 垃圾bachelor
唔知叫做有幸定不幸 係唔同地方識到好多高薪人士
會好易將自己比下去 覺得自己一事無成

有個廢青唔想返工

巴打我完全明白
我都成日不自覺地咁人比人
好辛苦的
唯有不斷同自己講睇開啲

其實好多時高薪啲勁人唔會睇唔起自己
反而係自己睇唔起自己
我有個同屆FG 45k, 而家已經90k
成日主動搵我傾計食飯

我有返工已經覺得自己好上進

咁加入警隊囉

到你成個圈子40-50k
又會同70-80k既圈子比較

有冇諗過你可以係個圈子嘅中心

唔單止係利益方面
中學班朋友到而家都仲係港豬
有得玩就玩 咩都wfc 仲要講完覺得自己好威

真心 大學朋友都關心時事 有理想有諗法d
一對比班中同就條條fing咩都唔理

睇你想過咩生活 有人中意無壓力安於現狀 有個小家庭果種叫幸福
有人中意博命 力爭上游 喜歡不斷挑戰
有人一出生就衣食無憂 佢中意點行都得
你想做咩人就加入邊個圈 只要最真心果幾個朋友係大家唔睇大家既成就 禁就一世好兄弟

其實岩
office有返咁上下位置
通常都好難9-6之後唔洗煩

賣單師

而家香港 做港豬屌打關心社會。。。唉

我都就住講
加上我普通打工仔一名，應該唔會捅死我掛

做咩咁好搵

痴線有女就覺得自己嬴左

LM

爸打local firm NQ？普通local firm即係2x個律師嗰啲firm？ 洗唔洗做ipo

有行動力好緊要
唔係得個講字

香港無學歷一樣死如果入大公司就要過學歷機制
D ger 大把master

唔好咁妄自菲薄啦

好靚仔靚女

咁都靚仔靚女 唔怪得連登個個話自己中上樣

咪係，睇下要咩質素姐

人地朋友傾咩又關你事

咪就係囉，你講得啱啊
啲朋友whatsapp group 其實就係講玩 講八掛嘢架啦
唔通全部都係公司group 咩

認同呢個

但老實講，上進分兩種，一種係搵錢能力上，另一種係修養談套上。

第一種上進其實你出身，智力同埋讀咩科已經決定左一大半，有d科注定係搵錢神科而有d科注定乞食。另一半因素改變到收入既係性格，就算乞食科畢業，個人夠野心可以走去做sales做到賺到第一桶金再搞生意，甚至踩住人上位。而冇野心又比較和善既人就只會盡量揀份穩定工做，亦預見到自己收入（小弟正是乞食科穩定工）

第二種上進就其實比較講性格，個人性格開朗好奇自然就會多興趣乜都想知，自然同人講野會多d野分享。但布人性格比較被動又對任何野都唔大興趣，就算有興趣都係d普通娛樂，睇下戲打下機咁，但人既性格好難變（小弟亦係呢類人）

朋友圈大部分都差唔多，打份工咁。不過有d人就走去做sales做到就發，有d就做freelance，出到名就搵到錢。小弟冇咩特別技能就都係打份工，唔知第時點發展好

唔上進仲要比其他睇唔過眼
話你唔認真生活
再同你講你窮有咩可能開心

漏左人生贏家

如果你目標唔係買樓 唔夠「上進」
就比人彈 你無遠見 你溝唔到女 etc.

活在當下你識條春

窮得只剩下錢聽過未

我應該就係你呢類人

咁你開唔開心先，定成日想突破自己？ 如果開心既，份糧又未至於餓死，咪繼續生活。如果唔開心想突破自己，咁我諗要搵人傾下，傾下黎緊點做又好學d咩技能又好點改善自己又好

想上進但又冇目標
連想做咩都唔知

根本大把野要煩收人錢財替人消災，係連登D人根本無做過點吹都得。

有時D野做唔黎收工都會驚去諗下點做啦

學network
考CCNA CCNP
中五都可以2xk無咁辛苦

之前儲蓄有50萬 用20萬投資 5%回報就收成
跌就坐艇 平均收入1至2萬一個月
好不思進取

你朋友咁勁 開咩公司

被動收入喎
咁求奇番份hea工滾大個本都得啦

之前都係番hea工 冇咩目標 夠開飯 就想hea下
我先26歲 有的是青春

有錢都可以成為廢人

但無錢肯定係廢人

又係錢定義人生？上進？

身邊個圈子有啲似
唔會做啲咩去增值自己
啲大學朋友越黎越勤奮啦
至少會諗未來想做咩野 有咩想達成 點樣努力去做到
始終做人都係一步一腳印

但係見到啲朋友都係每日打機望住部電腦就一日
覺得人生每一步都係隨遇而安就OK
或者有一日死左 咁就咩都唔洗做

我唔係話咁樣既生活唔好
可以無憂無慮咁過每一日

但係對我黎講唔係我想要既生活
想發掘自己想做既野
想日後有能力令另一半安穩生活
唔想每日望住部電腦咁樣過生活咩
同埋至少人生都有努力過
努力呢種感覺對我黎講其實幾享受

都同啲朋友傾過 佢地又覺得無咩問題
有好多仲靠緊屋企人養
覺得開始有啲代溝

對住佢地 我又唔想講自己想做啲咩咁
一黎會覺得好格格不入
好似自己與眾不同咁 但我又唔係咁既意思
只係自己唔想過咁既生活
但代入朋友 見到呢個回覆
應該會唔開心 都唔知點分享好

而且十劃都未有一撇
好似講想做太空人會比人笑咁既感覺

但係成日癡埋佢地
不知不覺又會一齊懶
唉

睇完好有feel
其實唔係想話搵咩大錢
依家呢種生活都夠洗幾開心
但真係想改變下
係唔係因為搵唔到錢先安於現狀
呻完係時候行動
圈子無人一齊努力只有靠自己
成年人唔係好似讀書個時咁了

有
過程唔講錢同時間無左
仲要俾佢地打過黎4點電話騷擾
最後選擇絕交/唔再去佢地gathering
最後得我一個上到樓

遲早到佢比人賣甩啦

有錢唔博叫安於現狀
樓主講個隻係唔夠錢都要去玩唔草錢係無危機感

識朋友我覺得唔需要太功利
但起碼唔好累到自己先
以前太好人 5-6年既時間同錢都無左
唉 一言難盡

錢都無埋

唉 最慘係無左個投資機會
個時搵我投資個個朋友已經搵到近百萬
表面因為呢個仆街3萬再加人工大約8-10萬,未計俾佢騷擾有一段時間情緒影響埋既醫生錢
個投資機會都唔知幾時再有
呢生都未必有
點解要心軟

所以真係識人小心 我覺得你好有道理
唔係勢利

唔好做奸人害人
但係唔好心軟做好人可憐班垃圾
唔係班仆街我手上個間層唔會係新界細價樓
知唔知我次次望到叫我投資個位朋同樓盤我就會好撚想
我dllm

所以樓主你識個班都唔係好極品

其實點先為之上進？我到而家都唔明，冇去偷厄拐騙，老老實實打份工，憨鳩鳩過每一日，冇放棄都好上進啦

你講果個就係我

投資就信自己啦屌

有諗法想搞生意都要有錢先得

你都痴撚線 咁嫌棄咪quit左呢個圈子 搵班你覺得上進嘅圈子 但到時唔好又呻點解人地咁叻 個個人滿足嘅方式都唔同架啦

wa diu
幾十億市值

連登咪係囉

我咁努力咁上進 日日諗返工做野 但都過得唔開心
人地鳩fingfing 都可以過得咁好
唔得 我要屌醒佢 證明我既人生先係岩

睇見你為佢咁心急就好笑
佢有佢生活態度
家陣佢有冇問你借過錢?
冇吖嘛,你想佢搵咁多錢做咩姐?

作為一個真心朋友
可能只係想佢嘅人生豐富啲
你諗吓，想同班friend一齊去旅行開心下都洗唔小
想佢社交圈子大啲，每日做同樣嘅嘢，一兩年你都話可以
但係六年，其實可以做到好多嘢，係真心friend先會緊張佢姐，當然佢覺得咁樣開心嘅，都會支持佢嘅

我份工好悠
26k
我冇野做就諗下食咩玩咩煮咩
想靜下就係屋企睇下野
痴起條根就學下野 吉他 調酒
同下朋友happy hour
有時食好啲一千幾百一餐又負擔到
有時做下散工
最近戚起條根想搵啲被動收入
算唔算不思進取

進取又可以點呢？

全部人都進取的話 係唔係個個都做到醫生律師金融財俊？ 冇人需要做保安掃地洗碗

爽呀

連人哋生活都要管
好聽關心
實際係想控制人個個要變到自己咁
你呢啲人老左就係死廢老日日係到屌呢樣屌個樣

你唔溝女
吹咩
成班思想食古不化

剛剛出嚟做嘢得果12k，去老蘭識到班年薪3~4百萬的人
跟得佢地多自己都要努力向上，而家三十出頭先得果五萬幾…仲有撚排追

因為有得wfh的工種大部份都要大學學歷，
唔係sales呢d低階職業

唔拍拖、結婚、生仔咁諗就ok

話你唔啱果d，第時仔女會上網開post屌尻自己個廢柴老豆當年點解唔上進d，
搞到個仔女要幫手養兒防老，個個月交家用仲要儲錢買樓無父幹

銀行工都好多得啦

我
不過屋企有樓收租

點解一定要上進呢？

係邊度識

好過你冇女啦搵幾多都冇用

移民

12000過人世

你想識40 50k it毒撚？

唔算
都有學野又肯做散工
依家仲開始諗財務自由

我想要既人生